<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://trisnox.github.io/lost-saga-in-depth-info/blog</id>
    <title>Lost Saga In-Depth Blog</title>
    <updated>2023-06-27T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://trisnox.github.io/lost-saga-in-depth-info/blog"/>
    <subtitle>Lost Saga In-Depth Blog</subtitle>
    <icon>https://trisnox.github.io/lost-saga-in-depth-info/img/main_icon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cara Baca Informasi Hero]]></title>
        <id>https://trisnox.github.io/lost-saga-in-depth-info/blog/how-to-read-mercenary</id>
        <link href="https://trisnox.github.io/lost-saga-in-depth-info/blog/how-to-read-mercenary"/>
        <updated>2023-06-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gunakan gambar sebagai acuan.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Gunakan gambar sebagai acuan.</p><p><img loading="lazy" alt="Mercenary Summary" src="/lost-saga-in-depth-info/assets/images/table1-4244f76dc02407044cc6c5be7c7f0fab.png" width="1300" height="336" class="img_ev3q"></p><ul><li><code>ID</code> kode hero. Biasanya setiap hero memiliki kode unik</li><li><code>Name</code> nama hero</li><li><code>Sprint</code> indikasi jika hero ini bisa lari</li><li><code>Jump</code> maksimal lompatan yang bisa dilakukan</li><li><code>Attack Length</code> jumlah serangan dari serangan <code>Ground</code></li><li><code>Highest Damage</code> serangan yang paling sakit yang dimiliki hero tersebut</li><li><code>360 Block</code> indikasi jika tangkisan hero tersebut juga menangkis serangan dari belakang</li><li><code>Deflect</code> indikasi jika tangkisan kita memantulkan musuh (jika menangkis tepat waktu)</li><li><code>Counter</code> indikasi jika hero tersebut bisa menyerang balik jika menekan tombol serang saat menangkis serangan musuh</li><li><code>Down Hit</code> daftar serangan yang bisa menyerang musuh yang jatuh/down</li><li><code>Special</code> kegunaan gauge/bullet pada hero</li><li><code>Unique Property</code> properti unik yang dimiliki hero tersebut</li><li><code>Dump</code> informasi tambahan</li></ul><p><img loading="lazy" alt="Mercenary Attacks" src="/lost-saga-in-depth-info/assets/images/table2-00c568a04ed0a7d9696dd6bc105a0c08.png" width="684" height="908" class="img_ev3q"></p><ol><li>Nama serangan</li></ol><ul><li><code>Ground</code> serangan ketika dalam keadaan diam/jalan</li><li><code>Dash</code> serangan ketika dalam keadaan lari</li><li><code>Dash Replace</code> hero ini tidak bisa lari, jika mencoba untuk lari, maka serangan ini akan dipakai</li><li><code>Jump</code> serangan ketika sedang di udara</li><li><code>... Jump Hold</code> serangan ketika tombol serang ditekan lebih lama</li><li><code>Charged</code> serangan ketika tombol serang ditekan lebih lama ketika dalam keadaan diam/jalan</li><li><code>... Extend</code> serangan lanjutan ketikan menekan tombol serang</li><li><code>... Hold</code> serangan ketika tombol serang ditekan lebih lama</li><li><code>Counter</code> serangan ketika menekan tombol serang saat menangkis serangan dari musuh</li></ul><ol start="2"><li>Attribut serangan</li></ol><ul><li><code>Damage</code> damage yang disebabkan oleh serangan itu</li><li><code>Defense Break</code> indikasi jika serangan ini menyebabkan hancur tangkis</li><li><code>Juggle</code> seberapa tinggi musuh akan diangkat ke udara jika diserang dalam keadaan tertentu (seperti: faint)</li><li><code>Air Juggle</code> jika musuh berada di udara, ini mengindikasikan seberapa tinggi musuh akan diangkat</li><li><code>Down Hit</code> indikasi jika serangan ini bisa mengenai musuh yang sedang jatuh/down</li><li><code>Push Power</code> seberapa kuat serangan tersebut mendorong musuh</li><li><code>Frozen Break</code> indikasi jika serangan ini menghancurkan state musuh yang sedang frozen</li></ul><ol start="3"><li>Jika ada kolom seperti ini, ini berarti serangan ini multi-hit (serangan ini menyebabkan dua atau lebih serangan)</li></ol>]]></content>
        <author>
            <name>Trisnox</name>
            <uri>https://github.com/trisnox</uri>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Author's Note]]></title>
        <id>https://trisnox.github.io/lost-saga-in-depth-info/blog/init-release</id>
        <link href="https://trisnox.github.io/lost-saga-in-depth-info/blog/init-release"/>
        <updated>2023-06-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Catatan inisial rilis. Wiki ini dibuat dengan tujuan edukasi. Biasanya game/website Lost Saga tidak/kurang mencakupi informasi tentang suatu gear/hero, maka terbuatlah wiki ini dengan tujuan untuk meng-scrape semua data hero dan gear agar kita dapat memahami mekanisme game lebih baik.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Catatan inisial rilis. Wiki ini dibuat dengan tujuan edukasi. Biasanya game/website Lost Saga tidak/kurang mencakupi informasi tentang suatu gear/hero, maka terbuatlah wiki ini dengan tujuan untuk meng-scrape semua data hero dan gear agar kita dapat memahami mekanisme game lebih baik.</p><p>Saat ini saya hanya bekerja sendiri saja, jika ingin berkontribusi/sugesti/fix (typo, informasi salah, informasi kurang), bisa kontak via <code>discord: trisnox</code>, submit <a href="https://google.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">pull request</a>, submit <a href="https://google.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">issue</a>. Untuk discord, bisa lewat dm atau server discord langsung, dihimbau agar tidak berdiskusi tentang subjek ini di discord lso valofe, terima kasih.</p><hr><p>Sedikit lore, semuanya berawal ketika saya gabut ingin ekstrak model dari Lost Saga, yang kemudian <a href="https://youtu.be/DLYl9QIcmUM" target="_blank" rel="noopener noreferrer">saya buat animasi dari model tersebut</a>. Setelah berpikir-pikir, ternyata hampir seluruh resource Lost Saga tersedia didalam arsip tersebut, ini termasuk data hero, gear, shop, mode pvp/pve, dan lain-lain.</p><p>File ini menyediakan informasi yang lengkap terhadap barang tersebut, ketika saya melihat data-data tersebut, saya terkejut karena ada banyak sekali informasi yang tidak satu orang pun tau secara detail tentang informasi tersebut.</p><p>Sebagai contoh: helm scientist lvl 3 tidak memberi efek damage bonus, tetapi membuat player tersebut mengaplikasikan efek poison pada setiap hit kepada musuh. Poison ini berlangsung selama .1s, dan setiap .05s darah musuh berkurang sebanyak 2%.</p><p>Bahkan developer/GM saja tidak menjelaskan informasi secara detail begitu, maka dari itu, terbuatlah wiki ini untuk menyediakan informasi kepada seluruh player Lost Saga.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Trisnox</name>
            <uri>https://github.com/trisnox</uri>
        </author>
    </entry>
</feed>